究竟講「呢家」而唔係「而/宜家」既人咩心態？

邊到鄉下？

仲有天日/聽日？

講開依加

誰偷偷留下負評

正常d，但呢家完全唔同音

講開nigga

不嬲/一嬲
我當年第一次聽人講一嬲 好奇怪

我覺得呢個變啲個係最戇鳩

我都覺

做咩/仲咩/重咩

講開e+

依加講緊點去呢家酒樓格離果間宜家，有咩問題

未聽過人講一嬲

呢「間」酒樓啱啲

呢度嗰度呢?

這一家酒樓內共有十間房，酒樓前有一所學校，內有五十間教室，學校前有一家百貨公司。
小學法文5**

你想表達d咩

陣係 係味
聽到就好唔舒服

家通常係商業或者企業單位
間 座 所 棟 幢 有修飾意思 通常同大小/規模有關
好似係 歡迎指證

書面語係，但口語好似好少聽人講一家酒樓

講開ikea

咁係而家啲人唔著重量詞運用
我諗過多幾年 講「呢家酒樓」會俾人屌邊度鄉下

我諗又唔係唔著重既 又或者唔著重都正常 畢竟我地冇得我手寫我口 而(正式)既書面語好似係跟上面？
識得唔少講廣東話既大陸人講出黎同我地好大分別

呢個好問題 我諗就算專業既新聞報導員都會有人講間有人講家 btw

好似TVB 啲戲名

係邊
起邊

講開 E+

水上人會講

呢個有討論空間 我好似兩個都講過 打就打係邊
btw有冇人聽過 甚至 甚至毛

兩隻字都唔同音
唔明點解會用 呢 唔用而/宜/依

甚至毛好似係老一輩d人用
中學個physics 阿sir成日講

小學 就法文 5** 咁巴閉
我小學仲讀緊文法炸

欣間

陰間？

一嬲

尋物/尋日/琴日 講開邊個？

我三個都會講 不過係講得快先會將琴日讀左做琴物，類似英文將前面個字個尾音連埋落後面個字黎讀

上海灘賭聖有講過

利申:講開不嬲

想問下 認真呢 真心呢 又係邊度出嚟架
認真咩 真心咩 都仲理解到

我覺得係新落黎果班格硬將粵語港東話講成錯音。
但"呢家"同"而/宜家"用法混淆左。

首先"宜家"用法上多數指句子上時間性定位，好似「宜家我地去飲茶好唔好？」"宜家"係句子上係現在時間性用法。

而"呢家"用法多數係形容事件同物，例子如「呢家野諗辦法搞掂佢」"呢家野"就係形容將"事件"，但唔會講呢家諗辦法搞掂佢.。所以實際用法係"呢家野"

"呢家"用法上都有，「呢家都好食」係形容事物，多數指呢家餐廳食店，「家」字實為書面語，我地多數會講"呢間"

所以"呢家"兩字，多少有D變調改變原意出現。
有錯歡迎意見。

我做乜Ben Sir上身

一陣間？

正正諗起周星馳曬冷個陣講"一嬲都係咁架啦"

係哩家

Sir,一嬲?

聽過
有d銀耳

係未真係好難受